冇水過手？武漢疫情數據造假 WHO：支那拒絕世衛調查病毒源頭

武漢肺炎疫情全球蔓延，許多國家想要調查病毒的源頭，世界衛生組織（WHO）駐中國代表蓋立（Gauden Galea）最近說，中國多次拒絕世衛參與調查病毒源頭的要求，並質疑武漢初期的官方數據。

蓋立4月30日接受英國《天空新聞》（Sky News）訪問時表示，中國正在對病毒源頭進行調查，但現階段世衛組織還未受邀參與，世衛一直向中國國家衛健委申請加入調查，希望在不久的將來獲得相關情況的簡報，並討論合作的可能。蓋立說，了解病毒得起源非常重要，惟有了解病毒才能防止疫情再度爆發，中國沒有理由將世衛排除在外。

蓋立指出，從現有證據來看，世衛的同事都堅信，病毒起源自武漢，而且是自然產生的病毒，並非人為製造，但他質疑武漢疫情初期的官方數據。蓋立說，今年1月3日至1月16日，武漢官方報告只有41人確診，這種流行疾病的感染數，不太可能精準地保持在41人，這是中國必須回答的問題。

反面

WHO: 唔關我事呀 我咩都唔知架

中国外交部：近日世界卫生组织发出了不当信息，以图削弱中国在协助全球抗疫的领导地位。中方再一次重申，我们欢迎所有人来中国武汉看一下，了解中国人民的生活，才对中方指手画脚。我们同时在此宣布，中国将再捐款二千万元，协助谭德塞秘书长重整世界卫生组织，以防被西方别有用心的政客所利用。